端午節連假許多人仍須堅守工作崗位。勞動部表示，端午節是法定休假日，雇主依法應給假給薪，勞工如果上班，工資必須加倍或換取補休。 勞動部表示，端午節是「勞動基準法」第37條規定的應放假之日，依法應給假給薪。 雇主如果要求勞工在今天出勤，必須徵得勞工同意，工資也必須加倍發給，或是擇日補休。 勞動部提醒，雇主不能片面規定「只能申請補休」，需和勞工協商，按日或按時計薪的勞工，也同樣適用上述規定。如果雇主違反相關規定，勞工可以檢具相關事證向勞工主管機關申訴。1。